【中大學生會就中大保衛戰之聲明】

十一月十一日清晨，黎明行動正式為中大保衛戰拉開帷幕。警察肆意發射大量催淚彈、橡膠子彈、海綿彈，甚至擅闖校園範圍。中大人前仆後繼，奮起抵抗，誓死保衛家園；第二日，香港市民一呼百應，共同前來中大支援同學。警方甚至發射超過二千枚催淚彈、橡膠子彈，更出動水炮車發射顏色水柱。平日寧靜優美的校園，瞬間成為煙霧瀰漫的戰場。然而經過校內外手足齊心協力，浴血奮戰超過十二小時後，終成功阻止警察入侵校園，更寫下香港抗爭史上光輝的一頁。

本會衷心感謝每一位前線抗爭者無懼槍林彈雨，奮力抵抗暴政，以一片赤子之心守衛中大。各位不分你我，得知中大有難便慷慨捐助物資，義務急救員、義載司機紛紛趕至，有手足甚至從各處徒步走入中大救援，更在校園內各出入口留守多日守衛校園，實在令我等感動不已。香港人令我們深深體會何謂「一方有難，八方支援」，中大人沒齒難忘。本會亦希望感謝一眾中大人，包括走上前線的校方代表、勇敢為學生發聲的中大教職員、畢業多年之校友等，與所有中大同學共同進退，誓死保衛山城。

香港人以無比團結，成功抵擋警察對中大甚至其他大學校園的入侵，展現了人性最光輝的一面，更守住了這座擁抱學術自由、人文價值的堡壘。而這場守衛戰更為過去五個月的抗爭行動注入新能量，再次把抗爭力量帶到全港各區。除了本地街頭戰線，大學校園保衛戰亦引起國際社會廣泛關注，令國際戰線成功走出樽頸，間接加快了美國於參議院通過《香港人權及民主法案》之進度。香港人與中大人共同攜手，打了十分漂亮的一仗。作為香港人，作為中大人，本會將銘記每一位為山城守衛戰付出過的手足。

有別於過去五個月流水式抗爭，是次中大保衛戰以佔領模式為主。在經驗及人手不足的情況下，本會已盡最大努力在自己的崗位上與一眾抗爭者並肩守衛校園，若表現不盡如人意，望各位諒解。在此，本會為過去數天工作不足、考慮不周之處向所有抗爭者衷心致歉。運動之所以能走到今天，全因香港人團結一致，堅持不割蓆、不分化之原則。無論過去數天手足有任何不足或意見分歧，一切都只是令香港人學習、成長的必經階段。

經此一役，香港人只會變得更堅定，繼續建構一個更強大的共同體。本會深信，繼續堅持，終有一日，我等必能於煲底相擁，親眼見證香港重光。

光復香港，時代革命。

香港中文大學學生會
二零一九年十一月十六日

pigl

本人同樣深信，繼續堅持，終有一日，我等必能於煲底相擁，親眼見證香港重光。

光復香港，時代革命！

多謝學生會